// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "ข้อใดคือทรัพยากรมนุษย์?",
    answer: "Human Resource",
    options: [
      "Human Capitalr",
      "Human Resource Management",
      "Core Competency",
      "Human Resource"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "เทคโนโลยีความรู้ ทักษะ และสมรรถนะซึ่งติดตัวคนในองค์กรและมีความจำเป็นในการปฏิบัติงาน เรียกว่าอะไร?",
    answer: "ทุน",
    options: [
      "ทุน",
      "สมรรถนะ",
      "ความสามารถหลัก",
      "ทรัพยากรมนุษย์"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "ข้อใดคือหลักฐานที่สำคัญที่ทุกองค์การจำเป็นต้องยึดถือในการบริหารทรัพยากรมนุษย์?",
    answer: "Hypertext Preprocessor",
    options: [
      "หลักความรู้ความสามารถ",
      "หลักความเสมอภาค",
      "หลักคุณธรรมและจริยธรรม",
      "ถูกทุกข้อ"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Motivation หมายถึงอะไร?",
    answer: "การจูงใจ",
    options: [
      "การคัดเลือก",
      "การจูงใจ",
      "การสรรหา",
      "ภาระงานกำลัง"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "ข้อใด ไม่ใช่ กระบวนการบริหารทรัพยากรบุคคล?",
    answer: "การให้รางวัล",
    options: [
      "วางแผนกำลังคน",
      "การบรรจุแต่งตั้ง",
      "การเลื่อนตำแหน่ง",
      "การให้รางวัล"
    ]
  },
   {
  numb: 6,
  question: "ข้อใดเป็นทรัพยากรการบริหาร?",
  answer: "ถูกทุกข้อ",
  options: [
   "คน",
   "เงิน",
   "วัสดุอุปกรณ์",
   "ถูกทุกข้อ"
  ]
},
 {
  numb: 7,
  question: "Competence หมายถึงอะไร ?",
  answer: "ขีดความสามารถ,สมถรรนะ,ศักยภาพ,คุณลักษณะที่พึงประสงค์",
  options: [
   "การจัดหา",
   "การบำรุงรักษา",
   "การสังเกต",
   "ขีดความสามารถ,สมถรรนะ,ศักยภาพ,คุณลักษณะที่พึงประสงค์"
  ]
},
{
  numb: 8,
  question: "เครื่องมือที่บริษัทใช้ในการจัดการพนักงานคือ?",
  answer: "การปฏิบัติงานด้านทรัพยากรบุคคล",
  options: [
   "เครื่องมือทรัพยากรบุคคล",
   "การปฏิบัติงานด้านทรัพยากรบุคคล",
   "ความท้าทายด้านทรัพยากรบุคคล",
   "แผนกทรัพยากรบุคคล"
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "การดูแลให้พนักงานมีความรู้ ทักษะ ความสามารถ และความสามารถที่จำเป็นอื่น ๆ ที่จำเป็นเพื่อให้บรรลุวัตถุประสงค์ในการทำงานจะจัดอยู่ในประเภทใดต่อไป?",
  answer: "การจัดการความสามารถของพนักงาน",
  options: [
   "การจัดการความสามารถของพนักงาน",
   "การออกแบบงานและการวางแผนกำลังคน",
   "การจัดการทัศนคติและพฤติกรรมของพนักงาน",
   "ค่าตอบแทนและสิ่งจูงใจ"
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "ข้อใดต่อไปนี้ไม่ใช่ประโยชน์ สุขภาพ และความเป็นอยู่ที่ดีตามที่กฎหมายกำหนด?",
  answer: "ดูแลสุขภาพ",
  options: [
   "ประกันสังคม",
   "การลาพักรักษาตัวในครอบครัวและทางการแพทย์",
   "ดูแลสุขภาพ",
   "ค่าตอบแทนแรงงาน"
  ]
},
{
  numb: 11,
  question: "ข้อใดไม่ใช่อิทธิพลต่อสิ่งแวดล้อม?",
  answer: "ความกังวลของพนักงาน",
  options: [
   "โลกาภิวัตน์",
   "ความกังวลของพนักงาน",
   "แนวโน้มกำลังแรงงาน",
   "จริยธรรมและความรับผิดชอบต่อสังคม"
  ]
},
{
  numb: 12,
  question: "แผนการบรรลุความได้เปรียบในการแข่งขันที่มีอิทธิพลต่อวิธีที่พนักงานเพิ่มมูลค่า ประเภทของงานที่พนักงานดำเนินการ และผลกระทบต่อทัศนคติและพฤติกรรมที่พนักงานแสดงคืออะไร?",
  answer: "กลยุทธ์",
  options: [
   "กลยุทธ์",
   "ลักษณะบริษัท",
   "วัฒนธรรมองค์กร",
   "ความต้องการขององค์กร"
  ]
},
{
  numb: 13,
  question: "ในแนวทางประสิทธิภาพ เรื่องนี้เน้นที่การแบ่งงานออกเป็นองค์ประกอบหลัก?",
  answer: "งานเฉพาะทาง",
  options: [
   "การทำให้งานง่ายขึ้น",
   "การเติบโตต้องการความแข็งแกร่ง",
   "งานเฉพาะทาง",
   "การศึกษาเวลาและการเคลื่อนไหว"
  ]
},
{
  numb: 14,
  question: "ในเทคนิคการวิเคราะห์งาน แนวทางแบบกำหนดเองนี้จะเน้นที่การวิเคราะห์ความสามารถของพนักงานมากกว่างานที่ต้องทำ?",
  answer: "องค์ประกอบงาน",
  options: [
   "คลังงาน",
   "เหตุการณ์สำคัญ",
   "องค์ประกอบงาน",
   "ไม่มี"
  ]
},
{
  numb: 15,
  question: "ปฏิบัติต่อผู้คนต่างกันเพราะมีลักษณะที่ไม่เกี่ยวข้องกับความสามารถในการแสดง?",
  answer: "การเลือกปฏิบัติ",
  options: [
   "อคติ",
   "การเลือกปฏิบัติ",
   "เหยียดผิว",
   "ไม่มีข้างต้น"
  ]
},

];